連登仔入黎問鄧炳強問題啦！

【抗暴之戰】警隊「一門三傑」知法犯法 泛民促PK鄧周二立會交代問責

立法會保安事務委員會周二開會，由警務處處長鄧炳強就「2019年香港治安情況」作出簡報並接受議員質詢。

A
A
A

警隊高層近日接連爆出多宗醜聞後，立法會保安事務委員會後日（周二）開會，由警務處處長鄧炳強簡報「2019年香港治安情況」並接受議員質詢。有民主派議員表明席間將跟進近日被揭涉及僭建、霸佔公地以及將警察「雪糕筒」公器私用的警隊「一門三傑」醜聞，以及警方近日透過扭曲「限聚令」，打壓巿民集會遊行自由的問題，要求鄧炳強就警隊知法犯法行為問責。有消息指，鄧炳強準備好當日重點回應有關下屬陶輝的醜聞。

公民黨譚文豪接受《蘋果》查詢時指，計劃會上跟進近日涉及僭建、霸佔公地以及將警察「雪糕筒」公器私用的警隊「一門三傑」，包括警務處助理處長陶輝、新界北總區警司韋華高及速龍小隊總指揮總警司莊定賢的醜聞，認為事件除了涉及警方濫權，亦涉及有警員干犯公職人員行為失當罪，認為鄧炳強當日會上必須一改警方至今迴避問題的作風，正面交代如何就上述問題問責。

民主黨林卓廷亦指，陶輝早前被傳媒揭發醜聞後，竟可以要求警員拘捕記者，再違法搜查記者的新聞材料，「點解警隊可以咁去侵犯新聞自由，視法紀如無物？」他認為鄧炳強必須交代在其治下，為何警務處一直縱容警暴濫權和犯法行為。

民主黨主席胡志偉則指會就警方近日透過隨意「釋法」，透過「限聚令」針對民主派作出拘捕和票控的做法作出交代，「而家好明顯畀人見到，警隊係最知法犯法嘅單位，呢個唔止影響警隊嘅公信力，更令人質疑佢哋運用公權力時，係咪已經再冇任何制約，可以無法無天？」

記者 林俊謙

我覺得鄧狗一定用唔關事為由去避開唔答三隻狗啲野，所以要問就真係問返治安野

721 超大量整合上線啦！ 矛頭: 元朗鄉黑 葉虎 何君堯 游乃強 李家超 梁振英 中聯辦！

唔評論個別事件，我哋一定會不偏不倚咁執法。

死全家啦仆街五毛

最緊要唔好問啲佢駁過（除非有新問法）或者冇實證嘅嘢，次次問佢一大堆，答兩條然後就串返議員轉頭，仲要俾佢當自己贏咗咁撚樣

我都知啲議員一定好想審佢，但真係每次慢慢搵齊料先屌到佢飛天啦，成日俾隻四眼曱甴搵到位走
大把機會可以俾你屌佢呀

直接d，大把人想你供隻大鷹出咗黎，英美德澳意全保你，開個價，幾多錢？

唔洗逐件事解釋，我唔想知，我只想你俾真證供
據，夠鋤死請黑社會同五毛個條友

@郭榮鏗
@楊岳橋
@譚文豪

唔好諗對方點回避問題
諗左問題先

僭建 霸官地 好似唔係狗範圍 佢一句等屋宇報告就唔理 至於報告呢 請個consultant 左度右度 等你一年

至於雪糕筒 .... 如果佢話係啲棄置用品 無心之失 都好難煲大佢

犯旅館條例 認罪都係罰幾萬 唔知會唔會搞到到佢冇左份工

逃稅就大件事啲 又係查左乜都唔話你知

我覺得可以問佢知唔知佢做秘撈 拎証據 幾時開始 到時再睇有冇牙膏

有錯勿屌

咁返屋企瞓嚕

公務員偷公物、涉嫌恐嚇+民事蔑視法庭都唔係治安問題？明明就係黑暴成風，為狗隻灌輸犯罪意識，合理化犯罪行為

比撚埋當日sound bite勇士：屌你老母！鄧狗！扮傻！含撚啦！

直播到呢個畫面一定揚名立萬

我覺得再問佢下屬犯法點處理係無用，佢都係答廢話
不如問下點解咁多下屬犯法，邊度出左問題，點防止？
同埋警民關係咁差，有冇諗過點解決、點修補？唔好再俾佢講咩假新聞、抹黑過關

721 超大量整合上線啦！ 矛頭: 元朗鄉黑 葉虎 何君堯 游乃強 李家超 梁振英 中聯辦！

佢同黑社會關係

仲有佢

當佢唔要面黎玩其實冇咩意思，問佢d答唔到嘅例如721拉曬人未，佢咪一係唔知，一係話自己跟程序，一係話要睇證據，跟咩程序有咩證據都係佢講曬，再答唔到就遊花園，毅進仔冇得輸。

咁叫答